(重炮) 東方日報: 李卓人禍港不死心

一日內幾篇文章炮轟李卓人

11月23日 (五)
曾捲黎智英黑金醜聞 空降九西李卓人禍港不死心

立法會九龍西補選將於下周日（25日）舉行，曾捲入黑金醜聞、收取壹傳媒黎智英秘密捐款「袋住先」長達九個月的工黨李卓人亦「空降」參選。李卓人過往多次循新界西選區出選進身立法會，但從未踏足過九龍西選區，今次補選期間更多次暴露其不熟悉區情及民生訴求的短處，一味只打政治及人權法治等議題；而他擔任秘書長的職工盟於今年初亦被揭發將工人籌款據為己有。有學者批評李卓人只懂搞事禍港，未能急市民所急，已跟不上時代步伐，參選似乎是為了搞亂香港、反中亂港。

對沖職員強積金被指言行不一
李卓人上月出席電台節目時未能回答九龍西選區內有多少間醫院，當被問到每年長者醫療券金額時又錯稱有四千元，其後遭人指出錯誤後又辯稱所言是累積兩年的金額，但卻再次自暴其短，未知醫療券的累積上限其實已增加至五千元。李對區情認識淺薄，選舉期間只能一味大打政治及人權法治等議題。

此外，向來標榜為工人爭取權益的李卓人，雖然一直爭取取消強積金對沖方案，惟根據他以往向立法會提交的開支申報，卻發現他將離職職員的強積金僱主供款累算權益，抵銷僱員長期服務金及遣散費，當時已被質疑言行不一。

收黎智英秘捐「袋住先」九個月
根據二○一四年的捐款密件，黎智英於一二至一四年間曾最少分兩次向李卓人秘密捐款一百五十萬元，而李事後卻辯稱只是代工黨收取並不涉個人利益，因而毋須作出申報，之後又再被揭發將其中一筆五十萬元捐款存入個人銀行戶口，「袋住先」長達九個月才轉入工黨戶口，被外界質疑是遭傳媒踢爆才補鑊交還捐款，亦惹來賺取利息或構成直接金錢利益之嫌。廉政公署曾突擊搜查李的辦事處，並邀請李及多名工黨高層到北角總部助查，惟最後並未對李及其他工黨成員提出起訴。

李繼捲入黑金醜聞外，今年初亦再惹「袋住先」疑雲。去年長沙灣海麗邨清潔工友進行罷工，由李擔任秘書長的職工盟，其「勞工權益基金」為事件中的罷工工人籌得廿八萬元，但卻被爆只向廿一名清潔工人每人發放不足二千元，質疑藉工人名義為政黨籌組經費。職工盟其後發聲明稱籌款扣除工人津貼及罷工開支約五萬六千元後，剩餘近廿三萬元均用作日後工人抗爭經費。

學者批評李不能急市民所急
香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，李卓人於選舉期間顯示出不熟悉區情，亦不掌握具體政策，似乎現出老態，跟不上社會步伐，相信李不能急市民所急、為市民發聲。陳續指，李捲入黑金醜聞後一直欠清晰交代，直指不獲起訴並不代表沒有失德，認為李未能做到知錯能改，今次參選似乎是為了搞亂香港，一貫其反中亂港的作風。其餘立法會九龍西補選候選人為伍廸希、曾麗文、馮檢基及陳凱欣。

宣傳車違法衝燈助選團侮辱女性 競選期間連爆紛爭

【本報訊】李卓人及其助選團於競選期間醜聞是非不絕，其中一宗醜聞更涉違法要出聲明「認衰」道歉，涉事者更要到警署「自首」；至於李卓人本人則被揭出席論壇時，無電子平板電腦隨身就「失魂」，無法即場回應外界質疑批評。

被揭無板腦提水就失魂
有網民於上月廿七日在社交網站上載短片，指有人拍攝到李卓人團隊的宣傳車，在深水埗福榮街轉出南昌街位置涉違法衝紅燈，李卓人團隊被揭發宣傳車「衝燈」翌日，發表全長不足一百字的聲明「認衰」，稱當晚會陪同涉事司機前往警署主動投案，「團隊責無旁貸，向公眾公開道歉」，並聲言不容事件再次發生。

李卓人團隊另一宗是非涉及侮辱女性，惹起外界反感。據報李卓人助選團於本月初與另一候選人的助選義工多次「短兵相接」，其中事發於深水埗石硤尾一次，有李卓人助選團成員被指多次指罵另一候選人的女性義工，並嘲諷年長女性「仲有冇大姨媽」。

另外一次「短兵相接」發生於黃埔，有李卓人助選團男成員突然趨前貼近一名女候選人並大聲叫囂，即使該名女候選人試圖避開，惟該名男士繼續手持標語牌窮追不捨尾隨。另外，李卓人日前出席電視論壇節目，被揭不准使用iPad「提水就失魂」，即無法即時回應自己過去有否參與立法會一些事務委員會工作。

促加快審批單程證冇反對外傭變居民 任內忽視港人捱轟

【本報訊】李卓人擔任議員廿年，近日有網民翻其舊帳，根據他過去在議會中的言論及投票意向，質疑他並非以港人優先，包括一○年要求把最低工資涵蓋至留宿家庭傭工、一一年在議會於反對讓外傭享有香港居留權議案投下棄權票，兼曾公開呼籲政府加快審批單程證等。不少網民炮轟李卓人「呃飯食」、「騎牆派」，為選舉「乜都做得出」，不是以港人權益為優先。

倡家傭納入最低工資保障
二○一○年立法會審議《最低工資條例草案》，當時出任議員的李卓人提出將留宿家庭傭工納入最低工資保障範圍，李認為把外傭納入法例範圍可以增加對外傭保障。而至一一年外傭居港權司法覆核案引起社會廣泛關注，當時有立法會建制派議員動議「立法會反對外傭享有香港居留權」的不具約束力議員議案，李聲稱容許申請亦不代表一定會批出居港權，有網民質疑李拒表態。

此外，網民又質疑李亦曾與多個團體發聯合聲明，指家庭團聚是國際基本人權，支持維持目前家庭團聚的單程證配額，認為社會應以包容、公義的原則對待新來港人士，不應將他們視為掠奪香港資源的負累，要求政府加快審批單程證。

馮檢基選情告急